點解香港人建立唔到凝聚力

大家可以討論下

其實好多人都自我中心

根本係自私

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

因為個個有獨立思考，唔似共產黨

通常凝聚力越高嘅地方，一定係共產主義嘅國家

黃藍冇可能凝聚到

黃色經濟圈好強大呀

咁猶太人呢？

點解我用例子答你
[url]
[/url]
果陣9月

自私自利 睇社會就知
反送中就開始要做團結樣
實際上大部份都係自己顧自己
想人出去自己就涼冷氣享受成果

跟住講多句 "手足"

點解香港人會特別自私呢？其實人性自私就必然，但其他國家往往關鍵時刻都團結到，例如美國 以色列等國家。當然香港或者都有，就喺上年個200萬人，不過之後好似比較零散了

其實呢個現象喺點樣造成呢？又可以點解決呢？

因為社會係教人自私

因為香港係一個成王敗寇既地方 呢個係資本主義既代價 同情人地等如對自己殘忍

但韓國 台灣 美國等國家都係資本主義，但人哋爭取自由民主個陣點解又團結到呢？

你覺得喺幾時開始？港英時代？

因為冇文化

我都唔清楚
我諗出世之前已經係咁

一部分基於信仰問題 物競天擇係生物既本性 你要違反呢D本性首先要相信神授人權 眾生平等呢D普世價值 但呢D係東方文化並無成長

因為我地有天生困擾左我地幾十年既核心矛盾

你講果d國家佢地好清楚單一知道自己係咩人

會唔會係因為太有錢

支那人既DNA
83/84 年唔識反對聯合聲明
97 前只係諗住搵錢移民
根本唔會捍衛自己住既地方......

貧富差距太大 有好明顯既階級觀念
奴隸心態 閪口 鍾意鬧自己友多過對家

因住比玻璃心連衛兵屈毛

應該係話有錢人太有錢 窮既人太窮